英國：就新疆問題 或進一步制裁中國

英國國會下議院5日辯論新疆維吾爾人被侵犯人權的問題。英國外交部主管亞洲事務大臣亞當斯（Nigel Adams）表示，政府正在認真考慮任何進一步指定制裁行動。

亞當斯指出，英國政府已就新疆人權問題採取針對性制裁措施，會與盟國緊密合作，繼續就新疆問題向中國施壓，除了檢討涉及的英國供應鏈，亦正評估對中國官員採取進一步制裁。

BBC近日再引述「受害者」長篇報道新疆「再教育營」存在針對少數民族婦女的系統性性施暴與虐待。中國外交部發言人汪文斌4日逐一反擊，並出示照片稱有的受訪者謊話連篇，已成為反華勢力攻擊炒作新疆的演員和工具。

source:

英國廣播公司（BBC）周三（3日）指控，中國新疆再教育營有維吾爾族女性受到系統性的輪姦及性虐待，中方隨即否認報道內容。英國下議院周四（4日）辯論新疆維吾爾族被侵犯人權的問題，出席官員表明將領導國際社會向中國究責，同時檢討涉及的英國供應鏈，並考慮進一步對華制裁。
英國外交部亞洲事務大臣阿當斯（Nigel Adams）在下議院指，中國政府對新疆維吾爾人的所為清楚展現邪惡的本質，將繼續與歐洲國家及美國新政府合作，加強對華施壓，謹慎考慮制裁更多涉事中國官員及企業。但他強調要保留所有證據，負責任地實施制裁，亦不要揣測有關名單。前國際貿易大臣霍理林支持實施更強硬制裁，並呼籲採取更廣泛的應對行動。
中國外交部周四（4日）已再次否認BBC的涉疆報道內容，外交部新聞司同日向BBC駐京分社提出嚴正交涉。另外，加拿大《國家郵報》近日刊出題為《為甚麼中國在新疆的行為被稱為種族滅絕》的報道，亦引起中方反彈。中國駐加拿大使館網站周五（5日）指，使館發言人已致函該報駁斥，指文章罔顧事實，毫無底線及原則地炒作「種族滅絕」、「強迫勞動」等謊言，嚴重誤導公眾，中方對此堅決反對。
面對西方的指摘，中國官媒周四晚上發表文章回應，列出24個涉及新疆的「謊言與真相」，批評西方國家顛倒黑白、無中生有，炮製散布大量涉疆虛假信息，抹黑中國，干涉中國內政、破壞新疆穩定發展，強調謊言終究是謊言。

進一步？ 咁前一步制裁左邊d?

英國制裁
講咗咁耐都未有，仲進一步

或或或或或或或或或或或或

強烈譴責

呢幾日英國食咗春藥？

我係日出國人呀 屌

唔講以為Trump做咗英國首相

肥蓬遺計定大英

講制裁講撚佐成年

有冇人次次聽呢啲都覺得係笑話

制裁就免啦

撤走產業鏈is ok

應該啦屌 幾多人受苦呀

希望真係講到做到啦
強硬過拜登就Ok
(最好收返香港......FF下)

其實新彊果D點走得甩
連痾篤屎都有人睇住

又口交

日落帝國漸日出了

重振雄風